台灣加快量產海軍艦艇 預計2023年前量產6艘沱江級巡邏艦 大幅超出原先預定數量及進度

海軍沱江級後續量產型軍艦的首艘塔江艦昨天命名下水，依據軍方原先規劃，是要在2025年前完成3艘量產型艦，但蔡英文總統昨晚在臉書粉絲專頁中宣佈新的時程，同款艦預計到2023年底將完成6艘，引發軍方丶民間造船業界的震撼。

軍方官員今天指出，沱江級後續量產艦下水後，要經過各項作戰測試，軍方內部本來就有規劃，若量產型艦的性能符合海軍要求，後續的量產計畫無論是時程丶數量，可以因應敵戰威脅而進行滾動式調整修正。

但他說，軍方原先提出的2025年前完成3艘沱江級後續量產型軍艦的計畫，是經過軍方通過的投資綱要，並且經立法院預算審議，也與造船廠簽訂了生產合約，時程及生產數量若都要調整，就必須再走一次程序，也要向立法院完整說明。

Source:

海軍靠美軍好過啦
如果拜登賣台就投降啦

都要自己造番啲既

推

帳面睇隻巡邏艦火力幾夠
有76mm艦炮、雄風反艦飛彈、mk32魚雷、方陣快炮、2枝m2重機槍同t74機槍

台灣獨立關香港撚事咩
日日係度打飛機
香港人 走難呀
台灣有撚幫過香港咩
講一套做一套
俾條熱線你昨

基本上淨係睇雄二同雄三就得其他用到既機會好微
不過佢量產型加左16發海劍二中程防空飛彈，但唔知佢個對空雷達有幾勁啦

應該focus on 導彈防禦 / 防空
防登陸重要過海上對抗

送埋機票比你咩 ，有啲野台灣做左但唔講得

留名比祟台撚追住幾十頁黎屌
身處劏房 心繫天下 你識條春咩

問題係備彈不足，台灣量產飛彈太慢

你問下在台手足

真 偷運緊核彈過黎又同你講咩

由得班on9仔打飛機啦
日日係度幻想台灣點點點
你係香港人呀
打熱線啦

有啲野唔係表面睇得咁簡單

慢慢單機屌台灣
你記住無國家欠左香港

睇到依句就知你平時唔讀書

臺灣比其他國家更需要filter香港移民
幾撚多共諜 愛支病

問題係台灣一向欠缺噸位喺1500噸左右嘅二級艦。喺濟陽咁老舊嘅情況下，預計沱江艦會執行台灣中線巡防任務。咁樣長期chur落去，呢架700噸嘅艦仔用得多會加快零件壽命消耗

16發咁少 射一波無哂